{"food":[{"level":"1","type":"food","question":"Ma olen kollane ja sa koorid mind enne, kui sa mind s√∂√∂d. Ahvid armastavad mind! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan puudel."},{"text":"Olen k√µver nagu naeratus."},{"text":"Olen populaarne vili."}],"options":[{"label":"Apple","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"2","type":"food","question":"Olen valge ja p√§rit lehmalt. V√µid mind juua v√µi oma teravilja peale panna. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Beebilehmad joovad mind."},{"text":"Mind serveeritakse tihti k√ºlmalt."},{"text":"Ma v√µin su luud tugevaks teha."}],"options":[{"label":"Mahl","isCorrect":false},{"label":"Piim","isCorrect":true},{"label":"Sooda","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"3","type":"food","question":"Olen √ºmmargune, punane ja kasvan puudel. √ïun p√§evas hoiab arsti eemal! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma v√µin peale punase olla ka palju v√§rve."},{"text":"Mind kasutatakse tihti pirukates."},{"text":"Mul on s√ºdamikus seemned."}],"options":[{"label":"Maasikas","isCorrect":false},{"label":"Apple","isCorrect":true},{"label":"Kirss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"4","type":"food","question":"Olen pikk ja oran≈æ. K√º√ºlikud armastavad mind s√º√ºa! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan maa all."},{"text":"Ô∏è Minu s√∂√∂mine on sinu silmadele hea."},{"text":"Olen juurvili."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Radikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"5","type":"food","question":"Olen v√§ike, roheline ja tihti s√∂√∂dud kaunas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen kaunviljad."},{"text":"Mind v√µib lisada supile."},{"text":"Mind leitakse tihti k√ºlmutatud olevat."}],"options":[{"label":"Oad","isCorrect":false},{"label":"Hernes","isCorrect":true},{"label":"Brokoli","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"6","type":"food","question":"Olen teravili, mida s√º√ºakse sageli hommikus√∂√∂giks. Mind saab veeretada, terassi l√µigata v√µi kohe. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind kasutatakse granola valmistamiseks."},{"text":"Mind s√º√ºakse tihti kuumana koos piimaga."},{"text":"Loomad nagu hobused naudivad ka minu s√∂√∂mist."}],"options":[{"label":"Riis","isCorrect":false},{"label":"Kaer","isCorrect":true},{"label":"Kinoa","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"7","type":"food","question":"Olen tsitruseline puuvili, mis on hapukas ja kollane. Mind kasutatakse tihti limonaadi valmistamiseks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga happeline."},{"text":"Mind saab kasutada jookide maitsestamiseks."},{"text":"Minu abil saab valmistada magustoite nagu sidrunibatoonid"}],"options":[{"label":"Laim","isCorrect":false},{"label":"Sidrun","isCorrect":true},{"label":"Greip","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"8","type":"food","question":"Olen hapendatud kapsast valmistatud toit. Vorstidega k√§in tihti kaasas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen Saksamaal √ºhine roog."},{"text":"Olen peeneks hakitud."},{"text":"Minu nimi t√§hendab \"kapsa √ºrte\"."}],"options":[{"label":"Coleslaw","isCorrect":false},{"label":"Sauerkapsas","isCorrect":true},{"label":"Kimchi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"9","type":"food","question":"Olen lille kuivanud stigmadest valmistatud v√ºrts. Olen v√§ga kallis. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Mind kasutatakse tihti paellas."},{"text":"Mind haritakse eelk√µige Iraanis."},{"text":"Olen kaalult k√µige kallim v√ºrts."}],"options":[{"label":"Kurkum","isCorrect":false},{"label":"Saffron","isCorrect":true},{"label":"Paprika","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"10","type":"food","question":"Olen seda t√º√ºpi, mis kasvab maa all ja on v√§ga haruldane. Sigu ja koeri kasutatakse vahel minu jahtimiseks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen seen."},{"text":"Minu asukohta avastavad sageli tugeva l√µhnatajuga loomad."},{"text":"Ô∏è Olen kulinaarne delikatess."}],"options":[{"label":"Morel","isCorrect":false},{"label":"Tr√ºhvel","isCorrect":true},{"label":"Shiitake","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}}],"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Mul on vars, lehed ja juured ning kasvamiseks on vaja p√§ikesevalgust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Alustan pisikese seemnena."},{"text":"Vajan elamiseks vett."},{"text":"V√µin olla v√§ga v√§rviline ja ilus."}],"options":[{"label":"Pilv","isCorrect":false},{"label":"Tehas","isCorrect":true},{"label":"Kalju","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Olen puuvili, mille sees on koor ja palju segmente. Ahvid armastavad mind! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen k√ºpsena sageli kollane."},{"text":"Kasvatan soojades kohtades puudel."},{"text":"Inimesed s√∂√∂vad mind kaaliumi ja energia p√§rast."}],"options":[{"label":"Maasikas","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"√ïun","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Ma olen k√∂√∂givili, mis paneb inimesi nutma, kui sa mind l√µikad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan maa all."},{"text":"Mind kasutatakse tihti toiduvalmistamisel maitse lisamiseks."},{"text":"Minu aurud √§rritavad su silmi."}],"options":[{"label":"Sibul","isCorrect":true},{"label":"Porgand","isCorrect":false},{"label":"Kartul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Olen roheliste n√µeltega puu, mis j√§√§vad roheliseks aastaringselt. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚Üë Mind kaunistatakse sageli j√µulude ajal."},{"text":"Ô∏è Loomadele meeldib minus elada."},{"text":"Ô∏è Kasvan tihti m√§gedel metsades."}],"options":[{"label":"Paju","isCorrect":false},{"label":"Tamm","isCorrect":false},{"label":"M√§nd","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Olen teravili, mida kasutatakse leiva ja pasta valmistamiseks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan p√µldudel."},{"text":"Mind jahvatatakse tihti jahuks."},{"text":"Paljud inimesed s√∂√∂vad mind kui klammerduvat toitu."}],"options":[{"label":"Riis","isCorrect":false},{"label":"Nisu","isCorrect":true},{"label":"Corn","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Olen lill, mis seisab alati silmitsi p√§ikesega. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen tihti kollane ja suur."},{"text":"‚òÄÔ∏è J√§lgin p√§ikese liikumist kogu p√§eva jooksul."},{"text":"Minu seemneid v√µib s√º√ºa v√µi kasutada √µli valmistamiseks."}],"options":[{"label":"P√§evalill","isCorrect":true},{"label":"Roos","isCorrect":false},{"label":"Tulp","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Olen viinapuu, mis toodab magusat lillat v√µi rohelist vilja. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan klastrites."},{"text":"Mind kasutatakse mahla ja veini valmistamiseks."},{"text":"‚òÄÔ∏è Mulle meeldivad soojad, p√§ikselised kliimad."}],"options":[{"label":"Arbuus","isCorrect":false},{"label":"Viinamarja","isCorrect":true},{"label":"K√µrvits","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Olen teravate okastega taim, mida tihti kingitakse kingituseks kellelegi, keda armastad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen tuntud oma ilu ja l√µhna poolest."},{"text":"Ma tulen paljudes erinevates v√§rvides."},{"text":"Ole ettevaatlik, ma v√µin su n√§ppu torkida!"}],"options":[{"label":"Kaktus","isCorrect":false},{"label":"Roos","isCorrect":true},{"label":"Karikakra","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Olen pikk, puitunud taim, mis v√µib elada aastasadu. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Pakun varju ja peavarju."},{"text":"Minu pagasiruum on valmistatud puidust."},{"text":"Minu lehed muudavad s√ºgisel v√§rvi (mingite minu t√º√ºpide puhul)."}],"options":[{"label":"Karikakra","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"P√µ√µsas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen troopiline taim, mille √µues on ogalik ja seest magus, mahlane. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on kroon."},{"text":"Ô∏è Kasvan soojades, p√§ikselistes kohtades."},{"text":"M√µned inimesed panevad mind pitsale."}],"options":[{"label":"Kookosp√§hklid","isCorrect":false},{"label":"Ananass","isCorrect":true},{"label":"Mango","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}}]}